﻿ Web là phương_tiện truyền_thông số_một
Theo nghiên_cứu mới của Hiệp_hội các nhà_xuất_bản trực_tuyến OPA , web đang trở_thành kênh thông_tin_đại_chúng hàng_đầu tại công_sở và chỉ chịu lép_vế TV trong môi_trường gia_đình .
Khảo_sát này , được thực_hiện kết_hợp với Đại_học Ball_State ( Mỹ ) , đã tổng_kết các loại_hình phương_tiện thông_tin mà 350 người tham_gia sử_dụng theo chu_kỳ 15 giây .
Kết_quả được sắp_xếp theo giới_tính và chia thành ba nhóm tuổi 18 - 34 , 35 - 49 và trên 50 . Những người này được một chuyên_gia trực_tiếp theo_dõi 13 tiếng mỗi ngày ( tương_đương 80% số giờ họ thức_giấc ) .
Báo in là phương_tiện truyền_thông được ưa_chuộng nhất từ 8 đến 11 giờ sáng với tỷ_lệ tiêu_thụ 17% . Nếu kết_hợp với web , con_số này tăng lên tới 44% .
Tính tổng_thể , khoảng 17% lượng thông_tin được tiêu_thụ hằng ngày là thông_qua Internet . Horan lưu_ý rằng hãng nghiên_cứu Forrester thậm_chí còn đưa ra tỷ_lệ cao hơn thế .
Ngoài_ra , chi_phí mọi người dành cho web lên đến 26.450 USD trong khi truyền_hình là 21.401 USD . Tuy_vậy , quảng_cáo trên mạng chỉ chiếm khoảng 8% tổng doanh_thu thuộc lĩnh_vực này . Trong tháng 3 , tổ_chức nghiên_cứu Pew_Internet and American_Life cũng thống_kê khoảng hơn 50 triệu người Mỹ đã coi web là nguồn thông_tin cơ_bản trong năm 2005 .
Theo VNExpress
